# Сервис интеграции с веб-приложениями: Взаимодействие со сторонними ресурсами и другими микросервисами

## Ресурсы с API предоставляющими шутки

#### Русскоязычные

- http://anecdotica.ru/help/api.html (P.S. Сайт сам по себе странный, так и API платное, так что скорее всего
  откидывается)

#### Англоязычные

- https://jokeapi.dev/
- https://humorapi.com/

## Ресурсы без API

Для этих ресурсов придётся реализовать парсер

- https://www.anekdot.ru/

## Принципы работы

### Получение шуток из сторонних источников

Для ресурсов, которые предоставляют API, реализовано создание запросов на получение определенной шутки. Для этого можно вполне использовать OpenFeign.

Для ресурсов, которые не предоставляют API, есть парсеры (парсеры располагаются в utils и вызываются отдельно в интеграционном сервисе).

### Механизм запроса шутки и выбора источника

Когда сервис работы над шутками присылает сообщение о том, что необходимо получить новую шутку
(запрос должен содержать язык на котором будет эта шутка), интеграционный сервис случайным образом из
доступных веб-ресурсов выбирает один из них и отправляет запрос на получение шутки.

Если ответ 200 и шутка получена: Шутка отправляется в БД.

Если ответ 400-500: Сервис интеграции выбирает другой ресурс из пула и повторяет запрос.

#### REST запрос шутки из стороннего источника
```
GET /api/v1/requestJoke

Parameters:
  locale: string
  category: string
  
Returns:
  {
    "jokeText": string,
    "category": string,
    "locale: string
  }
```

### Механизм реакции пользователей на шутки

При реакции пользователя в телеграме, бот присылает следующую информацию по [контракту](../../contracts/kafka-contract.md) для топика `queue.jokes.give`.

По тексту шутки делается запрос в сервис по работе с шутками, для получения id данной шутки.

При получении id шутки, интеграционный сервис отправляет сообщение сервису по работе со статистикой сообщение об изменении реакции пользователя на данную шутку. 